Un'alternativa comoda ad awk. Ha anche questa cosa furba del poter chiamare una funzione senza parentesi se ha un solo argomento che è una stringa, si potrebbe "aumentare" passando atomi o variabili runtime... mmm...
